周 年 - 吳靄儀

節錄

周 年 - 吳靄儀

去年6月15日，我和另外三人宣布臨時基金成立，支援反送中運動中受傷及被捕的抗爭者。今年6月15日，我和另外14人會一起在西九龍裁判法庭提堂，控方申請移交案件到區域法院受審。何等諷刺。

其實反送中運動並非始於去年6月，。。。。。。。。。。。。。歐訪美，我也有分，雖則老大不高興；然後第一個里程碑6.9大遊行才出現。

但最打動人心的是6.9的前奏：那久違的「連登仔」居然現身街頭幫忙派遊行單張──年輕人回來了！的確回來了，然後一間又一間中學大學、新生舊生網上聯署反送中，帶動全公民社會各式各樣群組：師奶、「新」移民、專業界，不甘人後，此起彼落，一簽數百成千人，冇大台，庶民自發，然後就有6.9的103萬白衣人站滿街道，結果雙倍0371，震動全球。

然後林鄭一子錯，香港滿盤皆落索。因為她自以為是照去馬，於是才有612的血肉長城、警暴，第一聲「暴動」、6月15日的梁凌杰第一條性命的犧牲，於是才有616的200萬加1黑衣人衝冠之怒。然後有「如水」的抗爭行動，林鄭政府失踨，警員當道；警暴逼出勇武，黑衣頭盔豬嘴長遮是港版騎士，「香港人，加油！」是我們的war cry。

然後721──警隊也失蹤，白衣惡棍無差別毆打市民，然後728抗議，怒不可遏的市民衝破沒有「不反對通知書」的緊箍咒，走滿元朗街頭。然後中央現身，先出口後出手，發下「止暴制亂」令。自七月底，警方僅餘的顧忌和自制也飛逝，催淚彈瘋狂發射，鐵一般的警棍如雨打下又打下，青年頭破血流，手足骨折。然後八月初，「止暴制亂」令加催，8.11新屋嶺呼救無門，酷刑對待，然後831太子站，然後九月風暴──以為開學後反修例風波自動平息，結果剛相反。林鄭此時才正式撤回修例，但仍拒絕委任獨立調查，香港就此敗在無能而自滿的官僚手上，此後圍攻中大、理大，將自由法治香港推下深淵。

月底面世的港版國安法，。。。。。。。。。。。。。？才會「何處登臨不狂喜」？

吳靄儀
電郵 :mcwriter@appled

但最打動人心的是6.9的前奏：那久違的「連登仔」居然現身街頭幫忙派遊行單張──年輕人回來了！的確回來了，然後一間又一間中學大學、新生舊生網上聯署反送中，帶動全公民社會各式各樣群組：師奶、「新」移民、專業界，不甘人後，此起彼落，一簽數百成千人，冇大台，庶民自發，然後就有6.9的103萬白衣人站滿街道，結果雙倍0371，震動全球。

仆街啦呢條友之前立場訪問講嘢難聽到